{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"29","quiz":[{"id":329,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"ليس له أية أهمية.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","c":"يزيد من قدرة المحرك.","d":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","answer":"4"},{"id":310,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","b":"كلا، حسب رغبة السائق.","c":"نعم، في جميع الأوقات.","d":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","answer":"3"},{"id":317,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","b":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","c":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","d":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","answer":"1"},{"id":311,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","b":"يعمل بشكلِ أوتوماتيكي وقت الضباب.","c":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","d":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","answer":"4"},{"id":328,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","b":"في المركبات التي محركها بنزين.","c":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","d":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","answer":"3"},{"id":316,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","b":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","c":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","d":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","answer":"4"},{"id":314,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","c":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","d":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","b":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","c":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","d":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","answer":"3"},{"id":326,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","c":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","d":"تعني وجود خلل في قابض (كلتش)المركبة.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","b":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","c":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","d":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","answer":"4"},{"id":302,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","b":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","c":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","d":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","answer":"1"},{"id":315,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يحافظ على يقظة السائق.","b":"يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.","c":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","d":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","answer":"3"},{"id":325,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","b":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","c":"زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.","d":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","answer":"4"},{"id":301,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","b":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","c":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","d":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","answer":"1"},{"id":305,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","b":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","c":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","d":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","answer":"3"},{"id":309,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","b":"إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).","c":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","d":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","answer":"4"},{"id":303,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","b":"لا توجد أهمية للمكان.","c":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","d":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","b":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","c":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","d":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","answer":"3"},{"id":306,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة \"في المكان\".","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","c":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","d":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"4"},{"id":324,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"التشغيل وتسخين المركبة.","b":"ربط أحزمة الأمان.","c":"فحص وضع عصا الغيارات.","d":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","answer":"4"},{"id":307,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","b":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","c":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","d":"مركبة مُركب فيها محركان عاديان.","answer":"3"},{"id":321,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"ساندات الرأس وجهاز التوجيه (G.P.S.).","b":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","c":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","d":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","answer":"3"},{"id":323,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","b":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","c":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","d":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","answer":"2"},{"id":308,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","c":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","d":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","answer":"3"},{"id":319,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","b":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.","c":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","d":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","answer":"4"},{"id":300,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"ضرر بالمركبات المجاورة.","b":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","c":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","d":"سخونة المحرك.","answer":"3"},{"id":312,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","c":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","d":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.","b":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","c":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","d":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"4"},{"id":322,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","b":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","c":"بإضاءة نور الفرملة.","d":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","answer":"3"},{"id":304,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"تزيد من يقظة السائق.","c":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","d":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}